---
status: publish
published: true
title: Blog v pavučině - zajímavůstky o JavaScriptu
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
wordpress_id: 60
wordpress_url: http://blog.novoj.net/2008/04/11/blog-v-pavucine-zajimavustky-o-javascriptu/
aliases:
    - /2008/04/11/blog-v-pavucine-zajimavustky-o-javascriptu/
date: '2008-04-11 06:50:07 +0200'
date_gmt: '2008-04-11 05:50:07 +0200'
categories:
- Web
tags: []
comments: []
---
<p>V odkazech na sledované blogy se mi objevil <a href="http://pavucina.webmark.cz/" target="_new">Blog v pavučině</a>, který píše můj kolega z web designerského oddělení <a href="http://www.fg.cz" target="_new">Forrestu</a>. Blog je zaměřen na JavaScript a webdesign, což je oblast, kterou možná jako Javisti orientovaní na web nemáme úplně rádi, ale je pro naši práci nezbytně potřeba (i když s nástupem jQuery se můj pohled na JavaScript radikálně změnil :-) ). Vypíchnu jen pár jeho článků a názor si udělejte sami:</p>
<ul>
<li><a href="http://pavucina.webmark.cz/tema/regularni-vyrazy/" target="_new">Seriál o regulárních výrazech v JavaScriptu</a> - vyšlo také na <a href="http://interval.cz/clanky/regularni-vyrazy-a-javascript-uvod/" target="_new">www.interval.cz</a></li>
<li><a href="http://pavucina.webmark.cz/35/loading-animace-na-par-kliknuti" target="_new">Loading... animace na pár kliknutí</a> - rozřešení záhady, kde se neustále berou nové verze "loading" animací</li>
<li><a href="http://pavucina.webmark.cz/36/jquery-ajax-load-a-cache" target="_new">jQuery: AJAX load a cache</a> - IE a cache, kapitola sama pro sebe</li>
<li><a href="http://pavucina.webmark.cz/33/textarea-de-luxe" target="_new">Textarea de Luxe</a> - luxusní TextArey pro editaci zdrojového kódu</li>
<li><a href="http://pavucina.webmark.cz/28/alternativni-scrollintoview-pro-ie" target="_new">Alternativní scrollIntoView() pro IE</a></li>
<li><a href="http://pavucina.webmark.cz/19/css-hacky-pro-ruzne-verze-internet-exploreru" target="_new">Rozlišení CSS stylů pro různé verze Internet Exploreru</a></li>
</ul>
<p>Přeji příjemné čtení.</p>
